.TH ziu 1 "SEPTEMBER 2021" Linux "User Manuals"
.SH NAME
ziu \- Software für Modul 183
.SH BESCHREIBUNG
.B ziu
ist ein Client für den Server
.B fulla.
Die Software ist in Perl geschrieben.
.SH AUFRUF
Das Kommando
.B ziu
im Terminal auführen.
Eingaben werden an den konfigurierten Server geschickt. 

Die folgenden Kommandos können dem Programm
.B ziu
als Argumente mitgegeben werden:

.B login USER PW
    Eröffnen einer Session.
    Ohne Session können keine andere Kommandos verwendet werden.

.B register USER PW
    Erstellt einen neuen Applikationsbenutzer.

.B logout
    Beenden der aktuellen Session.

.B ping
    Schickt eine Testnachricht an den Server.

.B artikel [MUSTER]
    Gibt eine Liste von Artikeln zurück welche optional MUSTER im Namen enthalten.

.B neuerartikel NAME ANZAHL PREIS
    Erstell einen neuen Artikel in der Datenbank.

.B loescheartikel ID
    Löscht einen Artikel aus der Datenbank. Achtung: Löscht nur, wenn keine anderen Tabellen-Einträge referenziert werden, also noch keine Käufe auf dem Artikel gemacht wurden.

.B list [OPTIONEN]
    Zeigt Dateien im Heimverzeichnis an.
    Akzeptiert alle OPTIONEN des Linux-Kommandos
.B ls.

.B http
    Liefert Daten zu Artikeln in HTML als HTTP-Anwort. Es wird hierfür kein Login benötigt! Alternativ, kann ein gängiger Internetbrowser vom Server Daten empfangen.

.SH BEISPIELE

ziu
.B login
admin anna

ziu
.B ping

ziu
.B artikel
k

ziu
.B list
-l /etc

ziu
.B http

.B links
http://127.0.0.1:7777

.B firefox
http://127.0.0.1:7777

.SH KONFIGURATION
.B Session-Daten
werden unter
.B /tmp/ziu_session.txt
gespeichert.

.B FULLAIP
    Umgebungsvariable, konfiguriert die IP-Adresse des Zielservers. Default ist localhost.

.B FULLAPORT
    Umgebungsvariable, konfiguriert den Port des Zielservers. Default ist 7777.

.SH AUTOR
Boris Däppen <bdaeppen.perl@gmail.com>
